\SetVersePairs{
  {\item \VSup{4}Vias tuas, Dómine, demónstra \MediatioC{mi}[hi,] et sémitas tuas édo\TerminatioCII{ce} me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Mostrai-me, ó Senhor, vossos ca\MediatioC{mi}[nhos,] e fazei-me conhecer a vossa es\TerminatioCII{tra}da.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Dírige me in veritáte tua et \MediatioC{do}[ce me,] quia tu es Deus salútis meæ, et te sustínui tota \TerminatioCII{di}e.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}Vossa verdade me oriente e me con\Flexa*{du}[za,] porque sois o Deus da minha salva\MediatioC{ção}[;] em vós espero, ó Senhor, todos os \TerminatioCII{di}as!~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Reminíscere miseratiónum tuárum, \MediatioC{Dó}[mine,] et misericordiárum tuárum, quóniam a sǽcu\TerminatioCII{lo} sunt.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Recordai, Senhor meu Deus, vossa ter\MediatioC{nu}[ra,] e a vossa compaixão que são e\TerminatioCII{ter}nas!~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Dulcis et rectus \MediatioC{Dó}[minus,] propter hoc peccatóres viam do\TerminatioCII{cé}bit.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}O Senhor é piedade e reti\MediatioC{dão}[,] e reconduz ao bom caminho os peca\TerminatioCII{do}res.~\Responsorium},
  {\item \VSup{10}Universæ viæ Dómini misericórdia et \MediatioC{vé}[ritas] custodiéntibus testaméntum eius et testimónia \TerminatioCII{e}ius. \Responsorium~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10}Verdade e amor são os caminhos do Se\MediatioC{nhor} para quem guarda sua Aliança e seus pre\TerminatioCII{cei}tos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{14}Familiáriter aget Déminus cum timéntibus \MediatioC{e}[um,] ut testaméntum suum maniféstet \TerminatioCII{il}lis. \Responsorium~\Responsorium}%
    {\item \VSup{14}O Senhor se torna íntimo aos que o \MediatioC{te}[mem] e lhes dá a conhecer sua Ali\TerminatioCII{an}ça.~\Responsorium},
  {\item \VSup{15}Óculi mei semper ad \MediatioC{Dó}[minum,] quóniam ipse evéllet de láqueo pedes \TerminatioCII{me}os. \Responsorium~\Responsorium}%
    {\item \VSup{15}Tenho os olhos sempre fitos no Se\MediatioC{nhor}[,] pois ele tira os meus pés das arma\TerminatioCII{di}lhas.~\Responsorium},
  {\item \VSup{20}Custódi ánimam meam, et éru\MediatioC{e}[ me;] non erubéscam, quóniam sperávi \TerminatioCII{in} te.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{20}Defendei a minha vida e liber\MediatioC{tai}[-me;] em vós confio, que eu não seja envergo\TerminatioCII{nha}do!~\Responsorium}
}